**白令棘八角魚**是[輻鰭魚綱](../Page/輻鰭魚綱.md "wikilink")[鮋形目](../Page/鮋形目.md "wikilink")[杜父魚亞目](../Page/杜父魚亞目.md "wikilink")[八角魚科的其中一](../Page/八角魚科.md "wikilink")[種](../Page/種.md "wikilink")。

## 分布

本魚分布於北[太平洋](../Page/太平洋.md "wikilink")，包括[日本](../Page/日本.md "wikilink")、[鄂霍次克海](../Page/鄂霍次克海.md "wikilink")、[勘察加半島](../Page/勘察加半島.md "wikilink")、[阿拉斯加等海域](../Page/阿拉斯加.md "wikilink")。

## 深度

水深0\~325公尺。

## 特徵

本魚體延長，後部漸細。口小，上位；下頜微突出上頜。吻短而圓。不具有鬚。眼眶背緣凸出於體外。鰓蓋膜與喉峽部分離。除吻部及下胸部外，全身被滿骨板，骨板無明顯突起及稜脊，僅在腹部內側具些許稜脊。體背[暗褐色](../Page/暗褐色.md "wikilink")，體側則較[淺褐色](../Page/淺褐色.md "wikilink")；背鰭淺褐色，具黑緣；胸鰭具5排黑[褐色小點](../Page/褐色.md "wikilink")；腹鰭及臀鰭色淡；尾鰭黑褐色。背鰭硬棘8\~11枚、背鰭軟條6\~9枚、臀鰭軟條13\~16枚。體長可達21.6公分。

## 生態

屬於小型底棲魚類，主要棲息在沙泥地，以浮游生物及小型[甲殼類為食](../Page/甲殼類.md "wikilink")。

## 經濟利用

不具食用價值。

## 參考資料

[FishBase](http://fishbase.sinica.edu.tw/search.php?lang=Chinese)

[dodecaedron](../Category/棘八角魚屬.md "wikilink")